---
category: Agenda Ciudadana
date: 2022-02-21T12:02:19-03:00
thumbnail: https://assets.3dnoticias.com.ar/travel-g4a447e0d4_1920.jpg
layout: Noticia con imagen
link_del_video: https://www.youtube.com/watch?v=7ZdLVrui8tM
author: Ecos365
resumen: 'Fin de Semana largo: ¿Cuánto sale viajar y reservar en los principales destinos?'
title: 'Fin de Semana largo: ¿Cuánto sale viajar y reservar en los principales destinos?'
entradilla: El finde XXL genera expectativas en el sector turístico y se espera movimiento
  récord de viajeros en el país. Los precios para los lugares más demandados

---
Se viene un finde XXL que durará desde el sábado 26 de febrero hasta el martes 1 de marzo. Se trata de una fecha que genera gran expectativa en el sector turístico en general y para el cual se espera un movimiento récord de viajeros trasladándose en el país, según las proyecciones.

Este pronóstico se da luego de los excelentes números registrados en el verano, donde el avance de la vacunación sumado a programas de incentivo impulsados por el Gobierno como el PreViaje, favorecieron el turismo en Argentina. De acuerdo a un informe realizado por el Ministerio de Turismo, la primera semana de febrero "consolidó" una gran temporada turística, a la vez que destacó que las perspectivas son "óptimas" para el próximo fin de semana largo.

El documento agregó que "destinos de todo el país tuvieron excelentes niveles de ocupación en la primera quincena de febrero". Representantes nacionales del sector privado coinciden con esa evaluación y las buenas perspectivas para carnaval: de hecho, señalaron también que en Mar del Plata y Puerto Iguazú "prevén un movimiento histórico".

Los principales destinos y sus precios

Según detalla Iprofesional, sobre las reservas registradas para esas fechas, el Ministerio de Turismo indicó que ya superan el 98% en el Partido de la Costa, el 96% en Jujuy, el 95% en Bariloche, el 93% en Puerto Madryn, el 90% en Ushuaia, y el 82% en Tafí del Valle, Tucumán.

Quienes aún no se hayan decidido y busquen organizar un viaje para el próximo fin de semana largo, deberán tener en cuenta que puede haber poca disponibilidad de alojamientos en algunos destinos. A la vez que, si la idea es viajar el avión, con la fecha tan cercana los precios suelen ser más altos que si se hubieran comprado con antelación.

Mar del Plata

Un ticket aéreo para viajar desde Buenos Aires el sábado 26 y volver el martes 1, sale $38.455 por persona. En tanto, un pasaje de micro, cuesta $4.700 por tramo (es decir, $9.400 ida y vuelta). En tanto, si el viaje es en auto, según el sitio especializado Ruta0 se estima un gasto de $4.860 por tramo (ida y vuelta, $9.720).

Hospedaje: según Iprofesional, un moderno hotel de tres estrellas cuesta $58.900 las tres noches para dos personas, con desayuno incluido.

Para comer: una milanesa napolitana completa sale $1.450; y un plato con frutos de mar, con panceta, morrones, champignones y arroz, cuesta $2.180. Una botella de gaseosa sale $220 y una cerveza, $550. Es decir que una pareja puede gastar unos $4.400 para comer en un restaurante con vista al mar.

Bariloche

Un pasaje aéreo sale $57.600, partiendo el viernes a la noche y regresando el martes por la tarde a Buenos Aires. El micro cuesta $13.150 por tramo, ($26.300 ida y vuelta) y el viaje dura unas 24 horas. En auto, el monto estimado que se gasta es $17.470 por tramo ($34.940 ida y vuelta), y se estiman unas 19 horas y media de viaje.

Hospedaje: un hotel de tres estrellas cuesta $77.400 por tres noches para dos personas, con desayuno incluido.

Para comer: un ojo de bife sale $1.520, mientras que una trucha grillé cuesta $1.650. Las papas fritas salen $450 y un timbal de arroz, $370. Una botella de vino cuesta en promedio $1.000. Es decir que, para comer en un restaurante con vista al lago, una pareja puede gastar unos $4.900.

Cataratas

El ticket aéreo a Puerto Iguazú sale $51.300. Un viaje en micro sale $9.500 por tramo ($19.000 ida y vuelta), en un viaje que dura unas 18 horas. Mientras que en auto se estima un gasto de $15.230 por tramo ($30.460 ida y vuelta) y el viaje dura unas 15 horas.

Hospedaje: las tres noches en un hotel de tres estrellas, con pileta y desayuno incluido, cuesta $86.900 para dos personas.

Para comer: un pacú relleno con gratinado de espárragos sale $1.950; un bife de chorizo con arroz, cuesta $1.900 y un chop de cerveza, $500. Así es que, para cenar en un restaurante, una pareja puede gastar unos $4.350.

Calafate

Comprar un pasaje aéreo para viajar a El Calafate desde Buenos Aires, algunos días antes del fin de semana largo, cuesta alrededor de $126.700. Y hay que tener en cuenta que la distancia hace que este no sea un destino para trasladarse en auto o micro si se cuentan con pocos días disponibles.

Hospedaje: el medio destaca que un hotel de cuatro estrellas, cerca del centro y con desayuno incluido sale $55.940 las tres noches para dos personas.

Para comer: un cordero patagónico para dos personas cuesta $2.500, mientras que una porción de papas fritas sale $450 y una ensalada mixta, $450. Una pinta de cerveza, cuesta $340. Por lo que una pareja gastará para comer ese menú unos $4.000.

Mendoza

Un pasaje aéreo sale $87.160; mientras que el boleto en micro cuesta $6.150 ($12.300 ida y vuelta), con un viaje dura unas 17 horas. En auto, en tanto, se estima un gasto de $11.900 por tramo ($23.800 ida y vuelta), en un trayecto que demora unas 12 horas.

Hospedaje: Un hotel de cuatro estrellas, por tres noches, con pileta y desayuno, cuesta $98.600 para dos personas.

Para comer: una ternera braseada con papas rústicas sale $1.300 y un plato de sorrentinos cuesta $1.050. Una botella de vino, se paga en torno a los $1.000 (lógicamente, hay más caros). Es así que una pareja gastará unos $3.350 para comer en un restaurante.